曾罵「害群之馬」避談秋後算賬 林鄭讚英雄 醫護斥假惺惺

曾罵「害群之馬」避談秋後算賬
林鄭讚英雄 醫護斥假惺惺

【本報訊】早前醫護以罷工方式力逼港府全面封關，以免醫療體系爆煲，結果遭特首林鄭月娥及建制口誅筆伐，林鄭向北京提交疫情工作報告，更指要對罷工醫護秋後算賬，但林鄭昨早卻突然主動讚賞前線醫護是「抗疫英雄」，但被問到會否追究罷工醫護，她就避而不答。有罷工醫護直言，不會忘記林鄭指他們是「害群之馬」，又稱目前醫療系統接近爆煲，證明當日要求全面封關訴求正確。

記者：林俊謙 王家文

林鄭月娥昨未有正面回應會否繼續追究罷工前線醫護。

林鄭月娥昨晨出席行政會議例會前，提到本港疫情現時個案急速上升，主動讚揚前線衞生人士、資訊科技人士、醫管局負責治療的醫護、化驗室、衞生防護中心及接聽熱線、民政署及社署支援的同事，形容他們是「抗疫英雄」。她亦指為他們工作百上加斤的是一些執法工作，「如無人犯法就唔需要執法」，呼籲市民守法留家。

相關新聞：稱23條未立感遺憾

罷工逼封關訴求正確

本報早前踢爆林鄭向北京提交疫情工作報告中，將罷工醫護人員形容為「害群之馬」，更明言已向醫管局下達命令，不應讓他們留在醫院工作，她昨再被問到會否繼續追究罷工前線醫護時，拒作正面回應，指現時全城焦點放在防疫抗疫工作，又指「抗疫英雄」包括所有前線及後勤工作，認同及肯定他們工作，前線醫護工作量非常大，亦擔心他們口罩等個人防護裝備是否足夠。

醫管局員工陣線主席余慧明直言她們不是英雄，「我哋只不過做緊應該做嘅責任」，又坦言「永遠唔會忘記佢（林鄭）之前話我哋係用極端手段嘅害群之馬，唔會得逞，佢嗰個嘴臉永遠唔會忘記。」早於今年1月，工會已提出全面封關等五大訴求，堵截病毒源頭，否則疫情擴散，「證明當初我哋企出嚟係啱」，現時確診患者不斷上升，抗疫物資也逐漸耗盡，「𠵱家事實就係我哋唔夠資源去打仗」，當時醫護預計疫情會大規模爆發，才要求政府和醫管局做好抗疫措施和加強防疫裝備，「佢當時唔做，𠵱家做乜都彌補唔到」，更毋須惺惺作態，「如果佢真係認同，應該一早做好佢要做嘅工作，唔係𠵱家先話我哋係抗疫英雄」。

對於林鄭曾批評罷工醫護為「害群之馬」，現又改口稱醫護為「抗疫英雄」，民主黨林卓廷認為，反映林鄭「三刀兩面、口蜜腹劍」，「今日需要你時就讚你，但暗裏攞把刀插你背脊，向北京政府打小報告唱衰醫護」。民主派毛孟靜亦稱，擔心罷工醫護在疫情過後遭政府報復，「一、兩年事過境遷後，佢哋（罷工醫護）或者會面對無得升職加薪嘅報復。」

如無人犯法，使咩怕獨立調查委員會。